國家安全考慮 特朗普政府拒絕中國移動進入美國市場

【星島日報報道】中國移動在2011年向美國聯邦通信委員會（FCC）申請在境內提供電信服務，不過據外媒7月3日報道，特朗普政府拒絕中國移動進入美國電信市場，稱中國電信運營商會威脅到國家安全。

據報，美國商務部下屬國家電信和信息管理局（NTIA）當地時間周一通過電子郵件發佈的一份文件顯示，美國聯邦通信委員會（FCC）將拒絕中國移動於2011提交的進入美國申請。

美國商務部所屬的國家電信暨資訊管理局（NTIA）最新聲明稿指出，針對中企「中國移動」擬進入美國電信市場的申請，他們認為中國移動的申請「將構成不可接受的國家安全和執法風險」。他們認為中國移動幕後的最大股東是中國政府。中國政府可以利用由中國移動建立的聯接，進行經濟間諜活動和情報收集。受影響的消費者可能包括固定和移動網絡運營商、電話卡公司和企業客戶。當中指中國移動「無可避免地會被中國政府利用、影響進而掌控」。文件還稱，中國移動曾表示該企業希望為美國和其他國家提供國際電話業務，無意在美國境內供應移動服務。美國政府行政部門建議FCC拒絕「中國移動」的申請。

NTIA負責通信和信息事務的局長助理戴維·雷德爾（David Redl）在一份新聞稿中表示，該機構官員與中國移動進行了「重要接觸」，但未能解決擔憂問題。FCC女發言人蒂娜·佩爾基（Tina Pelkey）表示，該委員會將審查該文件。

香港

侵侵真係做到嘢，又維護自身國家利益。
睇下做垃圾力架馬

__ __ __ __ __ __ __ __ 家

: